投身電梯工程

之前見到個post 但鎖左回覆唔到，希望有在職人士入黎討論下

我問先，面試通常會問咩？如果可以就順手答埋，唔答我都可以自己去wiki 既
同埋而家人工係幾多倒

ps fresh graduate, 見ae

邊間？Kone 定Otis ?

Otis

聽過有人成5皮，係咩位？

唔好撚做 做緊 做狗鐵啦

應該至少Manager 以上

狗鐵apply 左唔理我

好難升到？

電梯係好易入 但做既野唔安全

啲大佬唔會睇實你 自己小心

做細就等比人恰

諗清楚 有無諗過做裝修

唔好做

難 你讀書好勁既話就易囉

唔係就死心

做緊？

咁慘豬，係因為危險所以唔好做定做到隻狗咁所以唔好做？ 定係兩樣都係

btw 裝修其實有諗過 但係唔知個大學學既野可以應用係邊 有無得講下

危險+做到狗 唔怕危險可以試下

多數入完去做都話唔想做

我認我後悔左

講運 跟邊個大佬都好講運 跟著個on9咁就幾年

好想喊

咁點解仲未走 入完行出番黎，以做電梯既經驗會唔會搵唔到工？

咁你做咁耐身子係咪仲平安無事？ 同埋會唔會成日ot?

加油

搵到既 考多個電牌 大把公司請你 我簽撚左約 先廢事走 唔算多ot 不過做得緊係拎埋佢ot
上上落落條腰好難頂 拎撚住啲咁重既零件

加油

讀MECH ？
MECH 在香港得 Utilities /整 Lift /維修飛機 ，或轉去BS 做泠氣

我有mech degree上次問過機電工程署佢話唔得
好想知ae 價位 準備開佢18k

係啊 之前仲諗住做消防工程， 冷氣都有諗
但就係唔知點入行

好多Contractor Consultant 都請MECH 大電 做BSE 項目
但會比BSE Graduate 輸蝕，因為人地識哂風火水電
我讀MECH都搵緊工

做左5年幾保養留名

諗起見工成日比人問野都唔識口啞啞真係威

保養個職位會做到d 咩野？ 負責傾單同報價？？大師兄！！

負責保養部lift
啫係前線工作 簡單黎講落油抹油清潔去call

傾單呢啲就由報價部搞

姐係degree 仔都係要落手落腳 ?

咪撚on9 la
風火水電是但一飯都好過死lift 狗
人工低危險性一樣

咁ae 入到係通常掂文書定係去勞動？ 睇大佬點分配？ 五年黎有lift 坐辛苦你地啦

係咪有咩唔愉快經歷， 講出黎比大家開心下

應該文書 但有機會落唔同執位(啫係大廈)睇下野都唔奇

利申:唔太清楚佢地平時有咩做

去困個層開門 每道門都上面都有匙窿的
如果開唔到就上一層上lift頂打門制等道門冇電到就可以拉開
如果都唔得就上機房放迫力流機上一層先開

多左個都字

聽落咁樣ae 都唔會有危險野 有無在職ae 既講下平時做咩

唔係咁差呀…有朋友ee grad做lift, 做左四年幾人工同我差唔多，今年仲話考埋emsd 個牌，考到市價3xk, 高我好多
本人：mech grad 5.5yrs exp in bs

咁會唔會係你人工偏低左

利申：唔知價

3x k會高好多？
5年經未3 萬都2萬幾？

算龍頭喎

樓主冇得行scheme A咩？

有冇人知C字頭點解請AE請左半年都仲請緊？

行到 但係miss 左...
而家應該都無得報啦

識唔識凌錦開?

做lift唔行scheme A 做唔到MHKIE
做唔到MHKIE = 做唔到lift既RPE
遲下全線lift既engineer都要MHKIE先拎到rpe

如果你連rpe都拎唔到=冇得簽lift既安全cert
冇得簽字既engineer, 只會俾細細當係狗, 年年加300
加一世都冇2皮野

其實以上資料你應該要係EMSD搵
佢寫晒尾班車可以拎rpe (唔駛MHKIE)
之後既年份就個個都要MHKIE

Otis唔係有請gt咩

sor 我諗我get 錯左
學歷夠行scheme, 但唔知佢比唔比我行（仲未入行）
佢個scheme A 係一入去做ae 就行定做左兩年先決定比唔比我地行？

假如你係gg
我會覺得未ready

Fg

Graduated engineer 先有得行scheme A
Assistant engineer 冇得行

Scheme A 係公司問HKIE開位, 然後先會請人入graduated engineer
如果間公司直接出assistant engineer位, 姐係佢都申請唔到scheme A 既headcount
所以你可以摺埋心水, 因為開得AE位姐係唔打算train你, 直接踢你落火海

近年需求多，無1st hon都可以試下apply大公司，過多兩年就難講。

有朋友請冷氣學徒$15000
AE自己諗開幾多

thanks 有個概念係個腦度啦

要有期望 但聽完士氣都比你削走晒 唔該晒你既資料

垃圾ae留名

做左2年前otis做app仲要ot先有11k
日日又困人又壞，整唔掂又冇得收工
狗也不屌，如果抽到好執位就真係做完野訓到收工

學徒都15k

唔駛客氣
最鐘意講事實

做緊邊間

巴打點睇Schindler

咁真係狗也不屌

龍頭三大
Schindler Kone Oties

M記會唔會lift佬
有rpe

Kone人工高好多
Otis就福利好

o記d大佬/pm愈黎愈唔掂，巴打自己執生
利申：以前做過otis文職同之前係裝修佬

MTR 唔會請lift佬架喎

巴打做咩post

點睇Chun Ming?

成世對住d lift同電梯

聽日in OTIS intern
有無多 d 料

點唔掂法？

升降機公司都有schemeA?

呃下hkie vtc錢
電梯係考RPE果類

我識一個charter BSE，走去做電梯N展，都要落手做儲四年經驗拎技工牌，佢話電梯N展牌係EMSD批的，定係改左HKIE有升降機工程師界別，變相要charter 先做到N展？